# 11. Домашнее кафе

Во время каникул в течение двух недель Марина помогала маме в их домашнем кафе.

В конце каждого рабочего дня она записывала, сколько денег уже находится в кассе. Основываясь на собранных данных, она построила график:

![](b11-tekst.png)

Вечером каждой пятницы она забирала все деньги из кассы и передавала их маме.

## Вопрос

Какая была самая большая дневная выручка в евро?

[Täisarv]

## Ответ

Правильный ответ 40€.

## Объяснение ответа

Для получения лучшего обзора о доходе кафе построим график. На нём отдельно отметим, что было в кассе каждое утро и каждый вечер:

![](b11-selgitus1.png)

Картина будет более понятной, если с графика уберём данные о состоянии кассы на утро каждого дня и сосредоточимся на доходе, который кафе получало в течение дня:

![](b11-selgitus2.png)

Теперь очевидно, что самая большая дневная выручка была 40€. Эту выручку кафе получило на второй неделе в понедельник.

## Это информатика!

Данное задание демонстрирует, как способ представления данных может облегчить или усложнить поиск ответа на вопрос. Если используемые для построения графика данные находятся в электронной таблице или базе данных, то необходимые преобразования для лучшего представления данных нам поможет выполнить компьютер. Чем больше данных, тем больше пользы будет от такого автоматического преобразования.

## Категории

- Понимание информации
